
# 概念
在某些环境下，无法直接实现两个对象直接的数据访问  
需要借由**代理**类实现数据的访问目的  

# 代理模式的作用
* 功能增强  
* 控制访问  
<sup>个人补充：</sup>类似Servlet里面的过滤器  

# 实现方式
* 静态代理  
程序员`手动`创建代理Java类  
它所代理的`目标类`也是`确定`的  
其**优点**：  
&emsp;&emsp;1)实现简单 2)易理解  
**缺点**：  
&emsp;&emsp;1)新增目标类时，可能会同时引入多个代理类的编码工作 2)接口变动时，所有目标类都需要作对应实现  
&emsp;&emsp;<sup>个人补充：</sup>接口里的方法其实可以使用`default`关键字修饰，这样可以省去实现类的一些代码编写工作  

* 动态代理  
程序执行过程中，通过*反射机制*，创建代理类对象，并指定其代理的目标类  

